★點解支那人好鐘意將"即使"寫成"即便"？

即刻大便

你笑文盲唔識字

求實例

仲有 方便快捷 寫成 便捷

聽過有人講
用普通話讀"即使"好蹺口
所以轉即便
蝗語問題

台灣都係，唔明

到香港旅遊不用為語言發愁了，請大膽講普通話吧！

lm

其實我一直以為人地打速成選錯字

唔講咁多，即刻大便

一位朋友來信，說大陸常見以「即便」當作「即使」，囑我談談這個「中共惡詞」。他恐怕誤會了。「即便」和「素質」一樣，是傳統中文詞語，和中共無關。
「即便」有兩個意思，其一是「縱使」或「即使」。無徵不信，請看清朝無名氏《狄公傳》第十四回：大唐名臣狄仁傑任昌平縣令時，為了查案，扮作客商，卻給販絲者趙萬全一眼看破，說道：「我的貨，賣是要賣，怕的是這客人有點欺人。我即便肯賣與他，他未必真買。」
又請看民初還珠樓主《大俠狄龍子》第六回異人簡冰如論俠女李明霞：「此女雖也膽大，一則從小便得高明傳授，人又靈慧機警，即便有事，還可由她轉請乃師相助。」
「即便」的另一個意思，是「馬上」或「立即」。晉朝裴啟《裴子語林》有王羲之兒子的故事一則：王徵之大雪之夜醒來，忽然想起好友戴逵，「即便夜乘輕船就戴」，天亮時才到戴家門口，卻掉轉船頭而去。或問其原因，他說：「吾本乘興而行，興盡而返，何必見戴？」
又清朝唐芸洲《七劍十三俠》第一四一回徐鴻儒答應出山，助寧王作反，對弟子余七說：「事不宜遲，我今即便與你同往。」
中共現代漢語惡詞固然多不勝數，但「即便」並非其一，只是沒有「即使」或「立即」那樣常見而已。

好彩冇跟車太貼俾正皮

香港用慣即使
即便廣東話聽落好怪

用返即使好啲

仲有儘管可以用

其實無話古書有就代表好
例如新聞報導形容一件事
香港慣用量詞係「一宗案件」
支國同台灣就用「一起案件」
兩個詞嚮古書都有記載
都係解「一件事」
但「一起」本身亦可解做「一同」
香港用字係盡量避免歧義
所以目前都係用「一宗」
而唔用「一起」

「即便」都係一樣
就算古書有記載
但香港慣用「即使」、「儘管」、「就算」
無必要盲跟支國

依個case嘅話，順口咪講，唔順口唔洗推廣都唔會用

因為支鬼 鐘意 即便（即痾屎）

即使有天開個唱 誰又要唱 他不可到現場

關咩文化沙漠事